{
  "Kategorien": {
    "Alles": [
      {
        "question": "Für was steht die Kernladung eines Atoms?",
        "correct_answer": "Die Anzahl der Protonen im Kern",
        "incorrect_answers": ["Die Anzahl der Elektronen im Kern", "Die Anzahl der Neutronen im Kern", "Die Anzahl der Nukleonen im Kern"]
      },
      {
        "question": "Was gibt die Molare Masse in der Kachel an?",
        "correct_answer": "Das Gewicht eines einzelnen Atoms des jeweiligen Elements",
        "incorrect_answers": ["Das Gewicht eines Elektrons", "Die Geschwindigkeit der Elektronen um den Kern", "Die Anordnung der Elektronen im Atom"]
      },
      {
        "question": "Wie werden die Elemente im Periodensystem angeordnet?",
        "correct_answer": "Nach der steigenden Kernladung",
        "incorrect_answers": ["Nach dem Schmelzpunkt", "Nach der Größe", "Alphabetisch"]
      },
      {
        "question": "Wer hat das Periodensystem erstellt und wann wurde es veröffentlicht?",
        "correct_answer": "Dmitri Mendelejew im Jahr 1869 ",
        "incorrect_answers": ["Albert Einstein im Jahr 1905", "Isaac Newton im Jahr 1869", "Marie Curie im Jahr 1687"]
      },
      {
        "question": "Für was steht die Kernladung eines Atoms?",
        "correct_answer": "Die Anzahl der Protonen im Kern",
        "incorrect_answers": ["Die Anzahl der Elektronen im Kern", "Die Anzahl der Neutronen im Kern", "Die Anzahl der Nukleonen im Kern"]
      },
      {
        "question": "Was gibt die Molare Masse in der Kachel an?",
        "correct_answer": "Das Gewicht eines einzelnen Atoms des jeweiligen Elements",
        "incorrect_answers": ["Die Geschwindigkeit der Elektronen um den Kern", "Das Gewicht eines Elektrons", "Die Anordnung der Elektronen im Atom"]
      },
      {
        "question": "Wie entschied Jöns Jakob Berzelius über das Symbol eines Elements, wenn zwei Elemente denselben Anfangsbuchstaben besaßen?",
        "correct_answer": "ergänzte den zweiten Buchstaben des gr./lat. Elementsnamens",
        "incorrect_answers": ["wählte den dritten Buchstaben des Elementsnamens", "wählte den letzten Buchstaben des Elementsnamens", "kombinierte die Protonen der beiden Elemente"]
      },
      {
        "question": "Warum sind Elementsymbole wichtig in der Chemie?",
        "correct_answer": "internationale Verständigung der chemische Sprache",
        "incorrect_answers": ["Um die radioaktiven Eigenschaften zu beschreiben", "Um die Masse des Elements zu bestimmen", "Nur aus historischen Gründen"]
      },
      {
        "question": "Was zeigt die Ordnungszahl eines Elements im Periodensystem an?",
        "correct_answer": "Die Anzahl der Protonen im Atomkern",
        "incorrect_answers": ["Die Anzahl Elektronen im Atomkern", "Die Anzahl der Neutronen im Atomkern", "Die Anzahl der Elektronenschalen des Elements"]
      },
      {
        "question": "Wonach werden Elemente im Periodensystem angeordnet?",
        "correct_answer": "Nach der Ordnungszahl",
        "incorrect_answers": ["Nach der Größe der Atome", "Nach der Anzahl der Elektronen in der äußersten Schale", "Wie oft sie in der Welt vorkommen"]
      },
      {
        "question": "Welcher Naturwissenschaftler führte die Symbolschreibweise der Elemente ein?",
        "correct_answer": "Jöns Jakob Berzelius",
        "incorrect_answers": ["Isaac Newton", "Dmitri Mendelejew ", "Joe Biden"]
      },
      {
        "question": "Was stellte John Dalton in Bezug auf Atome fest?",
        "correct_answer": "Alle Atome eines Elements haben das gleiche Volumen + Masse",
        "incorrect_answers": ["Atome bestehen aus positiven und negativen Teilchen", "Atome können durch chemische Reaktionen vernichtet werden.", "Atome haben verschiedene Größen und Massen"]
      }
    ],
    "Periodensystem": [
      {
        "question": "Wie werden die Elemente im Periodensystem angeordnet?",
        "correct_answer": "Nach der steigenden Kernladung",
        "incorrect_answers": ["Nach dem Schmelzpunkt", "Nach der Größe", "Alphabetisch"]
      },
      {
        "question": "Wer hat das Periodensystem erstellt und wann wurde es veröffentlicht?",
        "correct_answer": "Dmitri Mendelejew im Jahr 1869 ",
        "incorrect_answers": ["Albert Einstein im Jahr 1905", "Isaac Newton im Jahr 1869", "Marie Curie im Jahr 1687"]
      },
      {
        "question": "Für was steht die Kernladung eines Atoms?",
        "correct_answer": "Die Anzahl der Protonen im Kern",
        "incorrect_answers": ["Die Anzahl der Elektronen im Kern", "Die Anzahl der Neutronen im Kern", "Die Anzahl der Nukleonen im Kern"]
      },
      {
        "question": "Was gibt die Molare Masse in der Kachel an?",
        "correct_answer": "Das Gewicht eines einzelnen Atoms des jeweiligen Elements",
        "incorrect_answers": ["Die Geschwindigkeit der Elektronen um den Kern", "Das Gewicht eines Elektrons", "Die Anordnung der Elektronen im Atom"]
      },
      {
        "question": "Wie entschied Jöns Jakob Berzelius über das Symbol eines Elements, wenn zwei Elemente denselben Anfangsbuchstaben besaßen?",
        "correct_answer": "ergänzte den zweiten Buchstaben des gr./lat. Elementsnamens",
        "incorrect_answers": ["wählte den dritten Buchstaben des Elementsnamens", "wählte den letzten Buchstaben des Elementsnamens", "kombinierte die Protonen der beiden Elemente"]
      },
      {
        "question": "Warum sind Elementsymbole wichtig in der Chemie?",
        "correct_answer": "internationale Verständigung der chemische Sprache",
        "incorrect_answers": ["Um die radioaktiven Eigenschaften zu beschreiben", "Um die Masse des Elements zu bestimmen", "Nur aus historischen Gründen"]
      },
      {
        "question": "Was zeigt die Ordnungszahl eines Elements im Periodensystem an?",
        "correct_answer": "Die Anzahl der Protonen im Atomkern",
        "incorrect_answers": ["Die Anzahl Elektronen im Atomkern", "Die Anzahl der Neutronen im Atomkern", "Die Anzahl der Elektronenschalen des Elements"]
      },
      {
        "question": "Wonach werden Elemente im Periodensystem angeordnet?",
        "correct_answer": "Nach der Ordnungszahl",
        "incorrect_answers": ["Nach der Größe der Atome", "Nach der Anzahl der Elektronen in der äußersten Schale", "Wie oft sie in der Welt vorkommen"]
      },
      {
        "question": "Welcher Naturwissenschaftler führte die Symbolschreibweise der Elemente ein?",
        "correct_answer": "Jöns Jakob Berzelius",
        "incorrect_answers": ["Isaac Newton", "Dmitri Mendelejew ", "Joe Biden"]
      },
      {
        "question": "Was stellte John Dalton in Bezug auf Atome fest?",
        "correct_answer": "Alle Atome eines Elements haben das gleiche Volumen + Masse",
        "incorrect_answers": ["Atome bestehen aus positiven und negativen Teilchen", "Atome können durch chemische Reaktionen vernichtet werden", "Atome haben verschiedene Größen und Massen"]
      }
    ],
    "Atom": [
      {
        "question": "Welche Aussage über Atome ist richtig?",
        "correct_answer": "Der Atomkern enthält Protonen und Neutronen",
        "incorrect_answers": ["Der Atomkern ist negativ geladen", "Die Elektronen kreisen im Atomkern", "Die Atomhülle besteht aus Protonen"]
      },
      {
        "question": "Wie werden Atome bezeichnet, die mehr Elektronen als Protonen besitzen? ",
        "correct_answer": "Ionen",
        "incorrect_answers": ["Protonenüberschuss", "Elektronenkerne", "Protonen"]
      },
      {
        "question": "Wie viele Elektronen können maximal auf der dritten Schale eines Atoms vorhanden sein?",
        "correct_answer": "18",
        "incorrect_answers": ["32", "50", "2"]
      },
      {
        "question": "Was passiert, wenn einem neutral geladenen Atom Elektronen hinzugefügt werden?",
        "correct_answer": "Es bildet sich ein Elektronenüberschuss",
        "incorrect_answers": ["Das Atom wird positiv geladen", "Der Atomkern wird kleiner", "Es entsteht ein Elektronenmangel"]
      },
      {
        "question": "Welche Wechselwirkung treibt den Atomkern auseinander?",
        "correct_answer": "Elektromagnetische Wechselwirkung",
        "incorrect_answers": ["Gravitationskraft", "Elektrische Wechselwirkung", "Schwache Wechselwirkung"]
      },
      {
        "question": "Welche Wechselwirkung hält den Atomkern zusammen?",
        "correct_answer": "Schwache Wechselwirkung",
        "incorrect_answers": ["Reibungskräfte", "Magnetfelder", "Gravitationskräfte"]
      },
      {
        "question": "Welcher Teil eines Atoms ist für die chemischen Eigenschaften verantwortlich?",
        "correct_answer": "Die Atomhülle",
        "incorrect_answers": ["Die Neutronen", "Die Protonen", "Die Elektronen"]
      },
      {
        "question": "Was bedeutet es, wenn ein Atom neutral geladen ist?",
        "correct_answer": "Es besitzt genauso viele Protonen wie Elektronen",
        "incorrect_answers": ["Es ist instabil", "Es enthält nur Neutronen", "Es hat eine doppelte Ladung"]
      },
      {
        "question": "Wodurch werden in einem Atom die Elektronen auf ihrer Bahn gehalten?",
        "correct_answer": "Fliehkraft",
        "incorrect_answers": ["Magnetismus", "Gravitationskraft", "Schwere des Atomkerns"]
      },
      {
        "question": "Was geschieht, wenn einem neutral geladenen Atom Elektronen entnommen werden? ",
        "correct_answer": "Es zieht positive Ladung an und stößt negative Ladung ab",
        "incorrect_answers": ["Es entsteht ein Elektronenüberschuss", "Es bildet sich ein Elektronenmangel", "Es wird instabil"]
      },
      {
        "question": "Aus was besteht der Atomkern?",
        "correct_answer": "Protonen und Neutronen",
        "incorrect_answers": ["Neutronen und Elektronen", "Nur Protonen", "Nur Elektronen"]
      },
      {
        "question": "Aus was besteht die Atomhülle?",
        "correct_answer": "Nur Elektronen",
        "incorrect_answers": ["Nur Neutronen", "Neutronen und Elektronen", "Protonen und Neutronen"]
      },
      {
        "question": "Was sind Elektronen?",
        "correct_answer": "negativ geladene Teilchen",
        "incorrect_answers": ["positiv geladene Teilchen", "halb positiv und halb negativ geladene Teilchen", "die Atomhülle"]
      },
      {
        "question": "Was sind Neutronen?",
        "correct_answer": "neutral geladene Teilchen",
        "incorrect_answers": ["negativ geladene Teilchen", "positiv geladene Teilchen", "halb positiv und halb negativ geladene Teilchen"]
      },
      {
        "question": "Was sind Protonen?",
        "correct_answer": "positiv geladene Teilchen",
        "incorrect_answers": ["negativ geladene Teilchen", "neutral geladene Teilchen", "halb positiv und halb negativ geladene Teilchen"]
      }
    ],
    "Symbolschreibweise": [
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Wasserstoff?",
        "correct_answer": "H",
        "incorrect_answers": ["C", "N", "Hg"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Sauerstoff?",
        "correct_answer": "O",
        "incorrect_answers": ["S", "H2O", "H"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Kohlenstoff?",
        "correct_answer": "C",
        "incorrect_answers": ["K", "Cu", "Cl"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Stickstoff?",
        "correct_answer": "N",
        "incorrect_answers": ["S", "Sf", "He"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Eisen?",
        "correct_answer": "Fe",
        "incorrect_answers": ["E", "He", "N"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Kupfer?",
        "correct_answer": "Cu",
        "incorrect_answers": ["K", "H", "Cl"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Silber?",
        "correct_answer": "Ag",
        "incorrect_answers": ["Au", "A", "Fe"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Gold?",
        "correct_answer": "Au",
        "incorrect_answers": ["A", "Ag", "Ne"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Quecksilber?",
        "correct_answer": "Hg",
        "incorrect_answers": ["Q", "Ag", "Au"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Schwefel?",
        "correct_answer": "S",
        "incorrect_answers": ["Se", "Fe", "Ne"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Chlor?",
        "correct_answer": "Cl",
        "incorrect_answers": ["C", "A", "Hl"]
      },
      {
        "question": "Wie lautet der Symbolname von Helium?",
        "correct_answer": "He",
        "incorrect_answers": ["H", "Gl", "C"]
      }
    ]
  }
}
